<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:iweb="http://www.apple.com/iweb" version="2.0">
  <channel>
    <title>Barn och inredning</title>
    <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Min_blogg.html</link>
    <description>Här bloggar jag om barn och inredning, inte alltid förknippat med varandra :-)</description>
    <generator>iWeb 3.0.1</generator>
    <image>
      <url>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Min_blogg_files/IMG_0357.jpg</url>
      <title>Barn och inredning</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Min_blogg.html</link>
    </image>
    <item>
      <title>Asiatiskt rum</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/8/10_Asiatiskt_rum.html</link>
      <guid isPermaLink="false">50031f65-8784-44ae-b6ca-374c6679210b</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2009 20:44:58 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/8/10_Asiatiskt_rum_files/kinatjejer.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object001_1.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:180px; height:135px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Har fått en ny idé för ett rum till Anna. Hittade ett tyg som jag bara älskar, med små kinaflickor på från &lt;a href=&quot;http://www.stoffochstil.se/Katalog/Bolig.aspx&quot;&gt;Stoff och Stil&lt;/a&gt;. Så det beställde jag 2 meter av innan jag ens visste vad jag skulle ha det till :-). Nu har jag gjort upp en plan. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Jag ska göra en tavla av tyget m.h.a. en kilram. Väggarnas färg har jag inte bestämt än, det beror lite på vad för motiv jag kommer att måla. Antingen bambu från golv till tak eller ett stort körsbärsträd med svart stam och rosa blommor. Har tänkt ha en &lt;a href=&quot;http://livepage.apple.com/&quot;&gt;panelgardin i strå&lt;/a&gt; från Ikea. Sen ska jag på något sätt få in typiska asiatiska djur såsom pandan, tigern, ormen, syrsan, apan och ev. en elefant. Kanske måla dom på väggen eller ha gosedjur. Som belysning blir det någon form av papperslampa.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Maila mig gärna om ni har några andra tips på vad som skulle passa in i ett asiatiskt rum. Jag har precis börjat spåna på idéen den senaste halvtimman.</description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/8/10_Asiatiskt_rum_files/kinatjejer.jpg" length="70421" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tusen och en natt</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/7/20_Tusen_och_en_natt.html</link>
      <guid isPermaLink="false">aa3bd687-deeb-4446-9263-ce0a775ca345</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 20:18:32 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/7/20_Tusen_och_en_natt_files/IMG_0460.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object002_2.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:180px; height:133px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Jag har lagt upp mina två senaste &lt;a href=&quot;../Projekt/Projekt.html&quot;&gt;projekt&lt;/a&gt; på hemsidan. Det ena är jag lite extra nöjd med, ett rum som jag har valt att kalla &lt;a href=&quot;../Projekt/Sidor/Tusen_och_en_natt.html&quot;&gt;Tusen och en natt.&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Jag fick i uppdrag att göra om ett rum på den dagisavdelning som min yngsta dotter Anna ska börja på till hösten. Rummet används framförallt till uppe-vilan med de äldre barnen. Rummet var knallgult från början, inte direkt vilsamt! Personalen önskade istället ett mörkt rum, gärna i lila, med temat Tusen och en natt.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Det blev ett väldigt spännande projekt! Dels p.g.a. att det var första gången jag kände att det fanns färdiga förväntningar på hur rummet skulle bli och upplevas, dels p.g.a. att lila är en svår färg. Ett rum helt i lila, hur blir det egentligen?!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Svar: det blir superläckert! om jag får säga det själv :-)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Rummet blev precis som jag hade föreställt mig. Det känns som om man stiger in i en annan värld. Jag har dels använt mig av en mörkt lila färg på väggarna för att få en dämpad stämning, men för att lätta upp de lite så har jag även använt en ljusare lila. En orientalisk känsla har jag skapat m.h.a. guldfärgade detaljer. Slottet är målat i en blå-lila ton och fönstren och månen i en riktigt ljusgul färg som ger intryck av att det lyser. Personalen på dagiset blev väldigt nöjda :-)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nu är jag riktigt sugen på nya utmaningar!</description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/7/20_Tusen_och_en_natt_files/IMG_0460.jpg" length="97167" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>3 år</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/6/3_3_ar.html</link>
      <guid isPermaLink="false">ab41286b-71ee-4c4d-ba37-614ff4505a15</guid>
      <pubDate>Wed, 3 Jun 2009 20:49:00 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/6/3_3_ar_files/IMG_9203.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object000_2.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:190px; height:133px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Idag fyllde min äldsta dotter 3 år! Har firat henne hela dagen. Började med presenter i sängen: 2 böcker, Mamma Mu-filmen och ett par blommiga sneakers som jag köpt på &lt;a href=&quot;http://www.tradera.com/&quot;&gt;tradera.com&lt;/a&gt;. När hon öppnade dörren till lekrummet så var hela golvet täckt av ballonger som jag och min man blåst upp kvällen innan. Det uppskattades av båda barnen! På dagis blev hon också firad och efter att jag hämtat henne vid halv 2 gick vi till caféet som ligger på vägen hem. Hemma väntade en överraskning på altanen, en trehjuling! Den trehjuling som jag fick när jag fyllde 3 år. Lite lagom sliten, men hon gillar den :-)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Klockan 5 kom hela familjen: mormor, farmor och farfar, alla mostrar, faster och kusinerna. Det betydde ännu mer presenter, god mat och &lt;a href=&quot;http://www.arla.se/Default____17653.aspx?RecipeID=15373&quot;&gt;pannkakstårta&lt;/a&gt;, Pippi Långstrump tårta. Gjorde Arlas recept, jättegott!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Hade barnkalas i lördags för några dagiskompisar och några barn som vi träffat på öppna förskolan. Barn, syskon och föräldrar var bjudna. Det var superfint väder så vi hade ”poolparty” i trädgården. Blev jättetrevligt och lagom avslappnat. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;TIPS!&lt;br/&gt;Istället för tårta på kalaset gjorde jag lite olika muffins, som jag dekorerade som amerikanska cupcakes, med glasyr, grädde och olika sorters strössel. Hade köpt jättesöta muffinsformar på Åhlens, rosa med vita prickar. Det blev uppskattat! &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Muffins ser fint ut, är lätt, snabbt och kul att göra. De är lagom stora portioner, för barnen, många föräldrar åt flera stycken :-). Man slipper disk eller papperstallrikar, hade bara servetter till. Man behöver inte sitta vid ett bord och äta, vilket är ett plus när man är många och hälften av gästerna är barn. Kan verkligen rekommenderas!</description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/6/3_3_ar_files/IMG_9203.jpg" length="165619" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fotovägg</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/23_Fotovagg.html</link>
      <guid isPermaLink="false">3f82cfba-4682-4093-98ad-5178844df79c</guid>
      <pubDate>Sat, 23 May 2009 21:35:33 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/23_Fotovagg_files/IMG_0328.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object003_2.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:180px; height:133px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Har precis fått klart vår fotovägg! Har du någon tom vägg någonstans så vill jag rekommendera dig att sätt upp svartvita förstoringar av era barn. Det uppskattas av alla, inte minst av barnen själva. Mina två små döttrar blir helt lyckliga varje gång de kommer in i vardagsrummet och ser sig själva. Anna, min minsta tjej, tycker bäst om fotot med hennes gosedjurshund, hon brukar ställa sig i soffan och tjuta och peka på den.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Maja och Anna sover numera i samma rum, andra natten i natt. Båda tycker det är supermysigt! Maja somnade först i kväll, och flera gånger innan Anna somnade så ställde hon sig upp och pekade på Maja och ropade titta! Hon verkar tycka att det är väldigt spännande och roligt att storasyster sover i samma rum. </description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/23_Fotovagg_files/IMG_0328.jpg" length="99960" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Prinsessrum</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/17_Prinsessrum.html</link>
      <guid isPermaLink="false">4d01e6e3-ddd5-4056-973b-03163ed3a960</guid>
      <pubDate>Sun, 17 May 2009 20:19:59 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/17_Prinsessrum_files/813912_l.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object002_3.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:180px; height:135px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Jag har ganska könsneutrala rum till mina två små tjejer. Men nu har jag bestämt mig för att göra det lilla rummet, som ska bli ett gemensamt sovrum för dom, i prinsesstema. Det tjejiga kommer vägas upp av att lekrummet antagligen får bondgård som tema. Jag gillar arbeta med teman, det skapar en helhetskänsla. Men jag tycker absolut att det får finnas saker som bryter av, det skapar personlighet.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Först hade jag tänkt måla om de turkosa väggarna rosa, men jag har kommit fram till att turkos passar bra. Det finns andra saker som definierar ett prinsessrum:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;	-	en gammal kista köpt på &lt;a href=&quot;http://www.blocket.se/&quot;&gt;blocket.se&lt;/a&gt; som jag ska vitlasera och klä med vitt satängtyg på insidan. Där ska tjejerna få ha alla sina böcker. För att de inte ska klämma fingrarna så har jag tänkt spika i ett par möbeltassar, så att locket inte går igen helt (hoppas bara att inte träet spricker).&lt;br/&gt;	-	en gammal spegel med guldram, där jag ska måla en guldfärgad krona ovanför, vilket de även gjorde i &lt;a href=&quot;http://hemmakanalen.se/1.951306/2009/04/07/inkopslista_karins_prinsessrum&quot;&gt;Äntligen Hemma&lt;/a&gt;, där de har ytterligare tips för ett prinsessrum.&lt;br/&gt;	-	många kuddar i olika storlekar och tyger, att ha i sängarna. Dels sy själv från tyger som jag köpt på &lt;a href=&quot;http://www.tyg.se/&quot;&gt;tyg.se&lt;/a&gt; och &lt;a href=&quot;http://www.stoffochstil.se/&quot;&gt;Stoff &amp;amp; Stil&lt;/a&gt; (bilden visar ett av tygerna). Men jag hade även tänkt köpa på Åhlens och Indiska, de har mycket att välja på till bra priser.&lt;br/&gt;	-	en filt eller överkast med sidenkänsla.&lt;br/&gt;	-	en böljande lång gardin i vit spets. Först hade jag tänkt ha en tung, mörk gardin i velour (sammetskänsla), men jag kom fram till att det inte passade två små tjejer på 1 och 3 år.&lt;br/&gt;	-	vita tavellister att ställa upp böcker på med fina omslag, men även för små ”prinsessdetaljer” såsom små grodor med prinskronor.&lt;br/&gt;	-	fina gamla krokar där jag kan hänga upp tjejernas finaste klänningar, på vadderade sidengalgar.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;</description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/17_Prinsessrum_files/813912_l.jpg" length="67962" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>EKO rum</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/8_EKO_rum.html</link>
      <guid isPermaLink="false">8d8d1477-5846-4f81-b961-b552796ab5b7</guid>
      <pubDate>Fri, 8 May 2009 20:29:37 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/8_EKO_rum_files/ecoqueen-2-2009-1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object003_3.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:180px; height:135px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Köpte för första gången tidningen ECO Queen i tisdags, en bra tidning! Innehåller allt en tjej behöver få ut av en tidning med bonusen att det är ekologiskt. Jag försöker vara eko-medveten, fast jag skulle kunna bli mycket bättre. Sen jag fick barn har jag börjat köpa mer ekologiska matvaror och försöker även köpa kläder gjorda i ekologiskt bomull till döttrarna. Jag har en egen kompost i trädgården som jag tycker är super, eftersom jag får massa bra mylla till mina rabatter!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Tillbaka till tidningen. Där fanns en annons gällande ekologisk väggfärg, Sober Natur från ALCRO. Det gav mig idéen till att göra ett eko-smart barnrum. Väggarna och eventuella motiv målas med ekologisk väggfärg, alla tyger som används till gardiner och kuddar är gjorda i ekologisk bomull och all ”ny” inredning köper man begagnat, t.ex. via &lt;a href=&quot;http://www.blocket.se/&quot;&gt;blocket.se&lt;/a&gt; eller &lt;a href=&quot;http://www.tradera.com/&quot;&gt;tradera.com&lt;/a&gt;. Självklart kan man också gå och fynda på en vanlig loppis. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ärvda möbler och inredning är ännu roligare! Gamla mörka byråar blir superfina om man målar dom i vit eller äggvit färg. För att göra det lite roligare så kan man antingen måla små motiv på lådorna eller skriva med fina bokstäver vad innehållet är. I mitt &lt;a href=&quot;../Projekt/Projekt.html&quot;&gt;projekt&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;../Projekt/Sidor/Prinsessrum.html&quot;&gt;Prinsessrum&lt;/a&gt; satte vi upp en kristallkrona i taket som var en gammal släktklenod, passade perfekt in med temat.</description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/8_EKO_rum_files/ecoqueen-2-2009-1.jpg" length="96170" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lansering</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/5_Lansering.html</link>
      <guid isPermaLink="false">335baebf-5a38-4787-9161-76d8e3567668</guid>
      <pubDate>Tue, 5 May 2009 20:12:51 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/5_Lansering_files/IMG_0047.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object000_3.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:180px; height:133px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Nu äntligen har jag fått upp min hemsida och startat min blogg. Min tanke är att jag ska skriva och dela med mig om olika idéer som jag får kring inredning i barnrum. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mitt senaste projekt är på min dotters förskola. Där har jag nu målat klart “borgenrummet” som ni kan se &lt;a href=&quot;../Projekt/Sidor/Borgenrummet.html&quot;&gt;bilder&lt;/a&gt; från under &lt;a href=&quot;../Projekt/Projekt.html&quot;&gt;mina projekt&lt;/a&gt;. Tanken är att jag även ska sy lite nya kuddar och även inreda med lite andra små detaljer, bland annat en lampa som ser ut som en fackla, att ha på muren.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Annars håller jag på att planera om mina döttrars rum. Tanken är att de ska få ha det lilla rummet som gemensamt sovrum och det lite större rummet som lekrum. Maja (min äldsta dotter) sa häromdagen att hon ville ha kaniner målade på väggen i sovrummet och krokodiler i lekrummet. Ska fundera på det :-) Annars har jag eventuellt tänkt att bygga ett litet loft i lekrummet, som en extra lekyta.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Välkommen till min sida och min blogg!</description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/5_Lansering_files/IMG_0047.jpg" length="145871" type="image/jpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
