<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:iweb="http://www.apple.com/iweb" version="2.0">
  <channel>
    <title>Barn och inredning</title>
    <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Min_blogg.html</link>
    <description>Här bloggar jag om barn och inredning, inte alltid förknippat med varandra :-)</description>
    <generator>iWeb 3.0.1</generator>
    <image>
      <url>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Min_blogg_files/IMG_0016.jpg</url>
      <title>Barn och inredning</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Min_blogg.html</link>
    </image>
    <item>
      <title>EKO rum</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/8_EKO_rum.html</link>
      <guid isPermaLink="false">8d8d1477-5846-4f81-b961-b552796ab5b7</guid>
      <pubDate>Fri, 8 May 2009 20:29:37 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/8_EKO_rum_files/ecoqueen-2-2009-1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object003_1.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:180px; height:135px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Köpte för första gången tidningen ECO Queen i tisdags, en bra tidning! Innehåller allt en tjej behöver få ut av en tidning med bonusen att det är ekologiskt. Jag försöker vara eko-medveten, fast jag skulle kunna bli mycket bättre. Sen jag fick barn har jag börjat köpa mer ekologiska matvaror och försöker även köpa kläder gjorda i ekologiskt bomull till döttrarna. Jag har en egen kompost i trädgården som jag tycker är super, eftersom jag får massa bra mylla till mina rabatter!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Tillbaka till tidningen. Där fanns en annons gällande ekologisk väggfärg, Sober Natur från ALCRO. Det gav mig idéen till att göra ett eko-smart barnrum. Väggarna och eventuella motiv målas med ekologisk väggfärg, alla tyger som används till gardiner och kuddar är gjorda i ekologisk bomull och all ”ny” inredning köper man begagnat, t.ex. via blocket eller tradera. Självklart kan man också gå och fynda på en vanlig loppis. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ärvda möbler och inredning är ännu roligare! Gamla mörka byråar blir superfina om man målar dom i vit eller äggvit färg. För att göra det lite roligare så kan man antingen måla små motiv på lådorna eller skriva med fina bokstäver vad innehållet är. I mitt &lt;a href=&quot;../Projekt/Projekt.html&quot;&gt;projekt&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;../Projekt/Sidor/Prinsessrum.html&quot;&gt;Prinsessrum&lt;/a&gt; satte vi upp en kristallkrona i taket som var en gammal släktklenod, passade perfekt in med temat.</description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/8_EKO_rum_files/ecoqueen-2-2009-1.jpg" length="96170" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lansering</title>
      <link>http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/5_Lansering.html</link>
      <guid isPermaLink="false">335baebf-5a38-4787-9161-76d8e3567668</guid>
      <pubDate>Tue, 5 May 2009 20:12:51 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/5_Lansering_files/IMG_0047.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Media/object000_1.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:180px; height:133px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;Nu äntligen har jag fått upp min hemsida och startat min blogg. Min tanke är att jag ska skriva och dela med mig om olika idéer som jag får kring inredning i barnrum. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mitt senaste projekt är på min dotters förskola. Där har jag nu målat klart “borgenrummet” som ni kan se &lt;a href=&quot;../Projekt/Sidor/Borgenrummet.html&quot;&gt;bilder&lt;/a&gt; från under &lt;a href=&quot;../Projekt/Projekt.html&quot;&gt;mina projekt&lt;/a&gt;. Tanken är att jag även ska sy lite nya kuddar och även inreda med lite andra små detaljer, bland annat en lampa som ser ut som en fackla, att ha på muren.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Annars håller jag på att planera om mina döttrars rum. Tanken är att de ska få ha det lilla rummet som gemensamt sovrum och det lite större rummet som lekrum. Maja (min äldsta dotter) sa häromdagen att hon ville ha kaniner målade på väggen i sovrummet och krokodiler i lekrummet. Ska fundera på det :-) Annars har jag eventuellt tänkt att bygga ett litet loft i lekrummet, som en extra lekyta.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Välkommen till min sida och min blogg!</description>
      <enclosure url="http://www.lillyana.se/lillyana.se/Min_blogg/Poster/2009/5/5_Lansering_files/IMG_0047.jpg" length="145871" type="image/jpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
